{"data":[{"id":1,"title":"Source","produced_at":"2010-12-03","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["549","466","466","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":1,"name":"Patrick Coutu","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.466405,"lng":-73.631648}},{"id":2,"title":"Porte de jour","produced_at":"2004-08-26","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["298","350","1070","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":2,"name":"Jocelyne Alloucherie","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51209,"lng":-73.550979}},{"id":3,"title":"Regarder les pommetiers","produced_at":"2007-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["294","600","182"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":2,"name":"Jocelyne Alloucherie","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.561585,"lng":-73.562673}},{"id":4,"title":"Le malheureux magnifique","produced_at":"1972-09-11","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["340","235","310"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"Fer","en":"Iron"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cemented"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Pierre Yves Angers","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516907,"lng":-73.567846}},{"id":5,"title":"Les clochards c\u00e9lestes","produced_at":"1983-10-14","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["640","250","420","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"Fer","en":"Iron"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cemented"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":3,"name":"Pierre Yves Angers","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.516853,"lng":-73.555153}},{"id":6,"title":"Discours du roi po\u00e8te","produced_at":"1982-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["233","56","63","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[],"artists":[{"id":4,"name":"Denise Arsenault","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.47239,"lng":-73.584704}},{"id":7,"title":"Hommage \u00e0 J\u00e9r\u00f4me Le Royer De La Dauversi\u00e8re","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["84","193","81"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre tremp\u00e9","en":"Tempered glass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":5,"name":"Atelier TAG","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508493,"lng":-73.5533}},{"id":8,"title":"Ob\u00e9lisque oblique","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["546","160","190"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Pli\u00e9es","en":"Bends"},{"fr":"Soud\u00e9es","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9es","en":"Bolted"}],"artists":[{"id":6,"name":"Henri-Georges Adam","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506046,"lng":-73.526706}},{"id":9,"title":"La source","produced_at":"1998-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":7,"name":"Rosario Antoci","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534752,"lng":-73.617845}},{"id":10,"title":"Vous \u00eates ici","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["3000","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"DEL","en":"LED"}],"techniques":[],"artists":[{"id":8,"name":"Eduardo Aquino","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.551183,"lng":-73.540539}},{"id":11,"title":"Non titr\u00e9 (Murale en relief et sculpture)","produced_at":"1962-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":9,"name":"Heinrich Streubel","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.539713,"lng":-73.57611}},{"id":12,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1878-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":10,"name":"Auteur Inconnu","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508816,"lng":-73.554069}},{"id":13,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1898-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":10,"name":"Auteur Inconnu","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521778,"lng":-73.601548}},{"id":14,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1917-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":10,"name":"Auteur Inconnu","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522741,"lng":-73.565331}},{"id":15,"title":"Non titr\u00e9 (Vitraux)","produced_at":"1930-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":10,"name":"Auteur Inconnu","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.531814,"lng":-73.587131}},{"id":16,"title":"Non titr\u00e9 (Murale inuit)","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":11,"name":"Elijah Pudlat Pootoogook","collective":false},{"id":12,"name":"Kumakuluk Saggiak","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503792,"lng":-73.529322}},{"id":17,"title":"Non titr\u00e9 (Murale peinte)","produced_at":"1850-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"\u0152uvre peinte","en":"Painting"}],"artists":[{"id":10,"name":"Auteur Inconnu","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.676603,"lng":-73.491423}},{"id":18,"title":"Non titr\u00e9 (Fontaine, mosa\u00efque)","produced_at":"1850-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mosa\u00efque","en":"Mosaic"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":10,"name":"Auteur Inconnu","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.472308,"lng":-73.572944}},{"id":19,"title":"Bibliotheca Universalis","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Plexiglas","en":"Plexiglas"}],"techniques":[{"fr":"Impression","en":"Printing"}],"artists":[{"id":13,"name":"Nicolas Baier","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.50313,"lng":-73.636947}},{"id":20,"title":"Chibouki","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["122","122","cm"],"materials":[{"fr":"Papier","en":"Paper"}],"techniques":[{"fr":"Impression num\u00e9rique","en":"Digital print"}],"artists":[{"id":13,"name":"Nicolas Baier","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.503302,"lng":-73.636776}},{"id":21,"title":"La mort de Dante","produced_at":"1921-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["390","250","210","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":14,"name":"Carlo Balboni","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534445,"lng":-73.611721}},{"id":22,"title":"Champlain visite de nouveau le site de Montr\u00e9al en 1611","produced_at":"1921-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":15,"name":"Octave B\u00e9langer","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503909,"lng":-73.587452}},{"id":23,"title":"Monument \u00e0 Jean Vauquelin","produced_at":"1927-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["680","cm","400","cm","400","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":"Carved stone"}],"artists":[{"id":16,"name":"Eug\u00e8ne-Paul Benet","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508588,"lng":-73.554655}},{"id":24,"title":"Smoke and steel","produced_at":"1927-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["260","60","90","cm"],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":17,"name":"Liliana Berezowsky","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.582705,"lng":-73.585774}},{"id":25,"title":"Le cycliste","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["425","140","539","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":18,"name":"Germain Bergeron","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.456655,"lng":-73.542746}},{"id":26,"title":"Contournement","produced_at":"2008-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Cintr\u00e9","en":"Bent"},{"fr":"Peintur\u00e9","en":"Painting"}],"artists":[{"id":19,"name":"Patrick B\u00e9rub\u00e9","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.560942,"lng":-73.635233}},{"id":27,"title":"L'arbre des g\u00e9n\u00e9rations","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["385","275","548","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":20,"name":"Gilles Boisvert","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430699,"lng":-73.666113}},{"id":28,"title":"Vire au vent","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["495","610","295","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soudage","en":"Welding"},{"fr":"Boulonnage","en":"Bolting"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":20,"name":"Gilles Boisvert","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.42848,"lng":-73.682451}},{"id":29,"title":"Sans titre","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["150","150","52","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Feuilles d'acier coup\u00e9es","en":"Steel sheets cut"},{"fr":"Soud\u00e9es les unes aux autres","en":"Welded to each other"}],"artists":[{"id":21,"name":"Paul Borduas","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558218,"lng":-73.563644}},{"id":30,"title":"Carte du site de Montr\u00e9al par Champlain en 1611","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503986,"lng":-73.587585}},{"id":31,"title":"Les anciennes possessions fran\u00e7aises en Am\u00e9rique","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503969,"lng":-73.587623}},{"id":32,"title":"Les voyages de Jacques Cartier au Canada en 1534 et 1535","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503961,"lng":-73.587657}},{"id":33,"title":"Montr\u00e9al de 1645 \u00e0 1672","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503945,"lng":-73.587697}},{"id":34,"title":"Montr\u00e9al en 1760","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503918,"lng":-73.587731}},{"id":35,"title":"Plan d'Hochelaga par Jacques Cartier en 1535","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":22,"name":"Paul-\u00c9mile Borduas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503874,"lng":-73.587727}},{"id":36,"title":"Jacques Cartier est re\u00e7u par le chef Agouhana","produced_at":"1961-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":23,"name":"Lucien Boudot","collective":false},{"id":24,"name":"Fernand Cerceau","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503842,"lng":-73.587707}},{"id":37,"title":"Parades Parures","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["574","81","10","cm"],"materials":[{"fr":"Tissu","en":"Fabric"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":25,"name":"Guy Bourassa","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.649803,"lng":-73.578961}},{"id":38,"title":"Le village imagin\u00e9. \u00abLe renard l'emporte, le suit \u00e0 la trace\u2026\u00bb","produced_at":"2005-06-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["98","115","m"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Mangan\u00e8se","en":"Manganese"},{"fr":"Chrome poli","en":"Chrome plating"},{"fr":"Acier intemp\u00e9rique","en":"Weatherized steel"},{"fr":"Corten","en":"Corten"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":26,"name":"Pierre Bourgault","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475158,"lng":-73.558862}},{"id":39,"title":"Monument \u00e0 Jean Drapeau","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["287","200","200","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":27,"name":"Annick Bourgeau","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50853,"lng":-73.55342}},{"id":40,"title":"Hommage \u00e0 Maurice Richard","produced_at":"2001-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["221","327","182","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[],"artists":[{"id":27,"name":"Annick Bourgeau","collective":false},{"id":28,"name":"Jules Lasalle","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562682,"lng":-73.546957}},{"id":41,"title":"La montagne des jours","produced_at":"1991-06-21","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["153","8","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9 au jet de sable","en":"Sandblast engraving"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":29,"name":"Gilbert Boyer","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507069,"lng":-73.590031}},{"id":42,"title":"M\u00e9moire ardente","produced_at":"1994-05-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["197","197","197"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":29,"name":"Gilbert Boyer","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508932,"lng":-73.551062}},{"id":43,"title":"Les jours d'\u00e9t\u00e9 quand le fleuve monte \u00e0 l'assaut des murs, hommage \u00e0 Marie Uguay","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["86","117","10","cm"],"materials":[{"fr":"Pl\u00e2tre","en":"Plaster"},{"fr":"Livre","en":"Book"},{"fr":"Feutre","en":"Felt"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Mixte","en":"Mixed"}],"artists":[{"id":30,"name":"Marie-France Bri\u00e8re","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.50313,"lng":-73.636947}},{"id":44,"title":"Monument \u00e0 sir Wilfrid Laurier","produced_at":"1953-10-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["622","490","106","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":31,"name":"\u00c9mile Brunet","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4994744,"lng":-73.571061}},{"id":45,"title":"Monument au fr\u00e8re Andr\u00e9","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["301","120","50","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":31,"name":"\u00c9mile Brunet","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503309,"lng":-73.5666}},{"id":46,"title":"Neuf couleurs au vent","produced_at":"1984-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1650","110","2510","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Nylon","en":"Nylon"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Serigraphy"}],"artists":[{"id":32,"name":"Daniel Buren","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521709,"lng":-73.565776}},{"id":47,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","206","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":33,"name":"Irving Burman","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499327,"lng":-73.594604}},{"id":48,"title":"Table Ronde","produced_at":"1984-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9","en":"Reinforced concrete"},{"fr":"Aluminium peint","en":"Painted aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":34,"name":"Alain Cadieux","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.428134,"lng":-73.661771}},{"id":49,"title":"Trois disques","produced_at":"1967-04-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2130","2200","1625","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":35,"name":"Alexander Calder","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510658,"lng":-73.536837}},{"id":50,"title":"Herm\u00e8s","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["320","370","570","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":36,"name":"Graham Cantieni","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428752,"lng":-73.683435}},{"id":51,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["412","cm","107","cm"],"materials":[{"fr":"Schiste","en":"Schist"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":37,"name":"Augustin Cardenas","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500036,"lng":-73.594996}},{"id":52,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1981-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","82.5","82.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9s","en":"Welded"},{"fr":"Peints","en":"Painted"}],"artists":[{"id":38,"name":"Jacques Carpentier","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51907,"lng":-73.556071}},{"id":53,"title":"Trilogie","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["380","366","366","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":38,"name":"Jacques Carpentier","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430106,"lng":-73.666757}},{"id":54,"title":"Communion","produced_at":"1990-06-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["335","427","853","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":38,"name":"Jacques Carpentier","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.423958,"lng":-73.598574}},{"id":55,"title":"Non titr\u00e9 (mosa\u00efque en c\u00e9ramique)","produced_at":"1990-06-15","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["381","554","cm"],"materials":[{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"}],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":39,"name":"Jean Cartier","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.466425,"lng":-73.595811}},{"id":56,"title":"Monument \u00e0 Giovanni Caboto","produced_at":"1931-04-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["875","800","800"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Travertin","en":"Travertine"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":40,"name":"Guido Casini","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.48949,"lng":-73.583652}},{"id":57,"title":"Non titr\u00e9 ","produced_at":"1952-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["165","245","137","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Moulage","en":"Casting"}],"artists":[{"id":40,"name":"Guido Casini","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512832,"lng":-73.534573}},{"id":58,"title":"La femme-fontaine","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["183.50","57.50","40.70","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"}],"artists":[{"id":41,"name":"Roger Cavalli","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.448399,"lng":-73.577621}},{"id":59,"title":"Envol d'oiseaux","produced_at":"1983-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["400","65","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Silicone","en":"Silicone"},{"fr":"Nylon","en":"Nylon"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":42,"name":"Lyse Charland-Favretti","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543774,"lng":-73.61448}},{"id":60,"title":"Gratte-ciel, cascades d'eau \/ rues, ruisseau\u2026 une construction","produced_at":"1992-06-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1700","7500","5000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Multiple","en":"Multiple"}],"artists":[{"id":43,"name":"Melvin Charney","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515449,"lng":-73.560028}},{"id":61,"title":"Le carrousel sauvage","produced_at":"1964-07-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["315","1828","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":44,"name":"Louis Chavignier","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501169,"lng":-73.59404}},{"id":62,"title":"D\u00e9cor","produced_at":"1965-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["134","65","97","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":45,"name":"Ulysse Comtois","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429875,"lng":-73.666409}},{"id":63,"title":"L'eau et la nourriture","produced_at":"1977-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Aluchromie","en":"Aluchromy"}],"artists":[{"id":46,"name":"Reynald Connolly","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043}},{"id":64,"title":"Le m\u00e9lomane","produced_at":"2011-07-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":47,"name":"Cooke-Sasseville","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5622,"lng":-73.600852}},{"id":65,"title":"M\u00e9langez le Tout","produced_at":"2011-11-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["580","365","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"},{"fr":"Peinture \u00e9lectrostatique (banc)","en":"Electrostatic painting (bench)"}],"artists":[{"id":47,"name":"Cooke-Sasseville","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.53434,"lng":-73.552733}},{"id":66,"title":"Caesura","produced_at":"1991-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","1100","1450","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Pierre de Rivi\u00e8re-\u00e0-Pierre","en":"Rivi\u00e8re-\u00e0-Pierre stone"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Arbustes","en":"Shrubs"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Soudure","en":"Welding"},{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9","en":"Poured concrete"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Polissage","en":"Polishing"}],"artists":[{"id":48,"name":"Linda Covit","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.537512,"lng":-73.62802}},{"id":67,"title":"Theatre for Sky Blocks","produced_at":"1992-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["300","250","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Encre de s\u00e9rigraphie","en":"Silkscreen ink"},{"fr":"Granit vert laurentien","en":"Laurentian green granite"}],"techniques":[{"fr":"Soudure","en":"Welding"},{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Serigraphy"},{"fr":"Peintur\u00e9","en":"Painting"},{"fr":"Coupage","en":"Cutting"}],"artists":[{"id":48,"name":"Linda Covit","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.433893,"lng":-73.69675}},{"id":68,"title":"Les gramin\u00e9es du jardin Saint-Sulpice","produced_at":"2007-01-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["244","1000"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":48,"name":"Linda Covit","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.559348,"lng":-73.641608}},{"id":69,"title":"Give Peace a Chance","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["2300","640","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Plantes indig\u00e8nes","en":"Indigenous plants"}],"techniques":[{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":"Carved stone"}],"artists":[{"id":48,"name":"Linda Covit","collective":false},{"id":49,"name":"Marie-Claude S\u00e9guin","collective":false},{"id":50,"name":"Cardinal Hardy et associ\u00e9s","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505007,"lng":-73.58382}},{"id":70,"title":"Monument au fr\u00e8re Marie-Victorin","produced_at":"1951-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["295","140","140","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":51,"name":"Sylvia Daoust","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.557281,"lng":-73.555903}},{"id":71,"title":"Le lion de La Feuill\u00e9e","produced_at":"1831-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["210","230","400","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9e industriel","en":"Casting industrial"}],"artists":[{"id":52,"name":"Ren\u00e9 Dardel","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558796,"lng":-73.555637}},{"id":72,"title":"Agora","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["762","762","762","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Pav\u00e9s","en":"Cobblestones"},{"fr":"Eau","en":"Water"}],"techniques":[{"fr":"Moulage","en":"Casting"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":53,"name":"Charles Daudelin","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512075,"lng":-73.554819}},{"id":73,"title":"Mastodo","produced_at":"1984-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["420","580","610","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Eau","en":"Water"}],"techniques":[{"fr":"Moulage","en":"Casting"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":53,"name":"Charles Daudelin","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5118,"lng":-73.554681}},{"id":74,"title":"Cailloudo","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["132","425","760","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":53,"name":"Charles Daudelin","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.512457,"lng":-73.676799}},{"id":75,"title":"Hommage \u00e0 Claude Jutra","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["250","75","70","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"\u00c9mail","en":"Enamel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":53,"name":"Charles Daudelin","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.51324,"lng":-73.572945}},{"id":76,"title":"La ville imaginaire","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1900","1800","2750","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":54,"name":"Charters De Almeida","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512697,"lng":-73.537714}},{"id":77,"title":"R\u00e9volutions","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["850","500","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Michel De Broin","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.523985,"lng":-73.552731}},{"id":78,"title":"L'arc","produced_at":"2009-09-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["305","470","125"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":55,"name":"Michel De Broin","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505855,"lng":-73.527741}},{"id":79,"title":"Buste du Dr. Jos\u00e9 P. Rizal","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["238","148","135","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Fonte \u00e0 la cire perdue","en":"Iron cast in the cire perdue method"}],"artists":[{"id":56,"name":"Abdulmari Jr. De Leon Imao","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.491014,"lng":-73.634079}},{"id":80,"title":"Monument \u00e0 Christophe Colomb","produced_at":"1976-09-22","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["272","116","94","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":57,"name":"Armand De Palma","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.545114,"lng":-73.610194}},{"id":81,"title":"Cosmos","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["185","677","5","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Tissus","en":"Fabric"},{"fr":"Nylon","en":"Nylon"},{"fr":"Papier","en":"Paper"}],"techniques":[{"fr":"Collage","en":"Collage"},{"fr":"Peintur\u00e9","en":"Painting"}],"artists":[{"id":58,"name":"Jacques De Tonnancour","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.668131,"lng":-73.494621}},{"id":82,"title":"Ob\u00e9lisque en hommage \u00e0 Charles de Gaulle","produced_at":"1992-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1780","240","270","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"\u00c9poxy","en":"Epoxy"},{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[],"artists":[{"id":59,"name":"Olivier Debr\u00e9","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526107,"lng":-73.564759}},{"id":83,"title":"China Wall","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["225","177","489","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":60,"name":"Jean-Marie Delavalle","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428562,"lng":-73.681682}},{"id":84,"title":"Maisonneuve fonde Montr\u00e9al le 18 mai 1642","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":61,"name":"George Delfosse","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503819,"lng":-73.587641}},{"id":85,"title":"Portail avec bas-reliefs","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["520","520","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Miroir","en":"Mirror"}],"techniques":[{"fr":"Fondu","en":"Polished granite"},{"fr":"Vitrifi\u00e9","en":"Vitrified"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":62,"name":"Tatiana D\u00e9midoff-S\u00e9guin","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513427,"lng":-73.546886}},{"id":86,"title":"Place du Temple","produced_at":"1990-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","1800","6700","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":62,"name":"Tatiana D\u00e9midoff-S\u00e9guin","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.42362,"lng":-73.624915}},{"id":87,"title":"Fontaine de vie","produced_at":"1977-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["370","550","cm"],"materials":[{"fr":"Anorthosite","en":"Anorthosite"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":63,"name":"Pierre-Gilles Dubois","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.433162,"lng":-73.681258}},{"id":88,"title":"Buste de Simon Bolivar","produced_at":"1991-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["248.5","99.5","48"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[],"artists":[{"id":64,"name":"Vital Dubray","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.489486,"lng":-73.580919}},{"id":89,"title":"Albarello","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["340","290","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Plantes","en":"Plants"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":65,"name":"Agn\u00e8s Dumouchel","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.42994,"lng":-73.666844}},{"id":90,"title":"\u00c0 la crois\u00e9e des mots","produced_at":"2004-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["732","300","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Aluminium anodis\u00e9","en":"Anodized aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Feuilles d'aluminium anodis\u00e9","en":"Anodized aluminum sheets"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9es","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9es","en":"Welded"}],"artists":[{"id":66,"name":"Lucie Duval","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.483797,"lng":-73.575105}},{"id":91,"title":"Mots choisis","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Plexiglas","en":"Plexiglas"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":66,"name":"Lucie Duval","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.668131,"lng":-73.494621}},{"id":92,"title":"Hommage aux forces vitales du Qu\u00e9bec","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["366","3800","1600","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Acier chrom\u00e9","en":"Chrome-plated steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":"Multiple techniques"}],"artists":[{"id":67,"name":"Georges Dyens","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.420052,"lng":-73.603372}},{"id":93,"title":"Monument aux braves de N.D.G.","produced_at":"1919-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","318","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze moul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":68,"name":"Peter David Edstrom","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.472499,"lng":-73.613726}},{"id":94,"title":"Optimax","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["292","246","1250","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"}],"artists":[{"id":69,"name":"Kosso Eloul","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500911,"lng":-73.593288}},{"id":95,"title":"Jacques Cartier sur le sommet du mont Royal","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":70,"name":"Alfred Faniel","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503843,"lng":-73.587576}},{"id":96,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["67","101.5","3","cm"],"materials":[],"techniques":[{"fr":"Contre-coll\u00e9 sur bois","en":"Laminated on wood"},{"fr":"Lamin\u00e9","en":"Laminated"}],"artists":[{"id":71,"name":"Denis Farley","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.445692,"lng":-73.651331}},{"id":97,"title":"Les baigneurs","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":72,"name":"Armand Filion","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.466339,"lng":-73.595615}},{"id":98,"title":"Les baigneurs","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["165","555","15"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"}],"artists":[{"id":72,"name":"Armand Filion","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562464,"lng":-73.547304}},{"id":99,"title":"L'eau et la sant\u00e9","produced_at":"1977-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Aluchromie","en":"Aluchromy"}],"artists":[{"id":73,"name":"Vittorio Fiorucci","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043}},{"id":100,"title":"Une le\u00e7on d'histoire","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"\u00c9poxy","en":"Epoxy"},{"fr":"Livre","en":"Book"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Pulv\u00e9ris\u00e9","en":"Pulverised"}],"artists":[{"id":73,"name":"Vittorio Fiorucci","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.533042,"lng":-73.551858}},{"id":101,"title":"Delos, septi\u00e8me porte de la perfection et de l'immortalit\u00e9, Convoi III","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":74,"name":"Lorraine Fontaine","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.534496,"lng":-73.562238}},{"id":102,"title":"Champlain explore le site de Montr\u00e9al en 1603","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":75,"name":"Marc-Aur\u00e8le Fortin","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503877,"lng":-73.587492}},{"id":103,"title":"Nous deux","produced_at":"1972-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","142","161"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Meul\u00e9","en":"Buffed"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":76,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429983,"lng":-73.666989}},{"id":104,"title":"Colonne","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","124.5","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"N\u00e9on","en":"Neon"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":76,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518992,"lng":-73.581993}},{"id":105,"title":"\u00c9tats de choc","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["15.51","m"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Brique","en":"Brick"},{"fr":"Mortier","en":"Mortar"},{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Shaped"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Briquet\u00e9","en":"Briquetted"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":76,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.438429,"lng":-73.718209}},{"id":106,"title":"La ville blanche","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["650","2400"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Pierced"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":76,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428448,"lng":-73.68035}},{"id":107,"title":"Espace cubique ou hommage \u00e0 Malevitch","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["254","224","225","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":76,"name":"Andr\u00e9 Fournelle","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429901,"lng":-73.666579}},{"id":108,"title":"Cube g\u00e9om\u00e9trique","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","390","390","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":77,"name":"Benoit Galipeau","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.523012,"lng":-73.72101}},{"id":109,"title":"Le jardin de Lyon","produced_at":"2000-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Luminaire","en":"Lighting fixture"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Serrureries","en":"Ironwork"},{"fr":"Rev\u00eatement plastique","en":"Plastic coating"},{"fr":"Structure m\u00e9tallique","en":"Metallic structure"},{"fr":"Bruy\u00e8re","en":"Heather"},{"fr":"Gramin\u00e9es","en":"Grass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":78,"name":"Jean-Fran\u00e7ois Gavoty","collective":false},{"id":79,"name":"Guerric P\u00e9r\u00e9","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51247,"lng":-73.555461}},{"id":110,"title":"Orbite optique no 2","produced_at":"1967-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["800","cm","1230","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"B\u00e9ton projet\u00e9","en":"Projected concrete"}],"artists":[{"id":80,"name":"Gerald Gladstone","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522507,"lng":-73.534649}},{"id":111,"title":"Fontaine","produced_at":"1984-06-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["450","1450","1195","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Bronze chrom\u00e9","en":"Chrome-plated bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":81,"name":"Peter Gnass","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513958,"lng":-73.552921}},{"id":112,"title":"Ath\u00e9na","produced_at":"1997-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["310","100","100","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Fonte \u00e0 la cire perdue","en":"Iron cast in the cire perdue method"}],"artists":[{"id":82,"name":"Spyros Gokakis","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.52774,"lng":-73.624282}},{"id":113,"title":"Hommage \u00e0 Mihai Eminescu, po\u00e8te roumain","produced_at":"2005-05-19","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["243","149","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":83,"name":"Vasile Gorduz","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.514796,"lng":-73.576459}},{"id":114,"title":"Trait d'union","produced_at":"1984-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["265","275","1800","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Eau","en":"Water"}],"techniques":[{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Goulet","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.586472,"lng":-73.597139}},{"id":115,"title":"Les le\u00e7ons singuli\u00e8res (volet 1)","produced_at":"1990-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["97","2000","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Shaped"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Goulet","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.52158,"lng":-73.570456}},{"id":116,"title":"Les le\u00e7ons singuli\u00e8res (volet 2)","produced_at":"1991-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["96","1800","1120","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Form\u00e9","en":"Shaped"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Goulet","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.523417,"lng":-73.568557}},{"id":117,"title":"D\u00e9tour\u00a0: le grand jardin","produced_at":"1994-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["500","1865","2109","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Pierced"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Goulet","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428373,"lng":-73.681115}},{"id":118,"title":"Le carrousel de l\u2019\u00eele","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["470","1500","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Goulet","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.465811,"lng":-73.544778}},{"id":119,"title":"Un jardin \u00e0 soi","produced_at":"2010-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["101.5","157","203","cm"],"materials":[{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":84,"name":"Michel Goulet","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560956,"lng":-73.565822}},{"id":120,"title":"Monument pour L","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["111","4000","1500","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"V\u00e9g\u00e9taux","en":"Plants"},{"fr":"Asphalte","en":"Asphalt"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":85,"name":"Rose-Marie Goulet","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.43476,"lng":-73.699892}},{"id":121,"title":"Volatiles","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminum","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":85,"name":"Rose-Marie Goulet","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.436661,"lng":-73.607768}},{"id":122,"title":"Nef pour quatorze reines","produced_at":"1999-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["0.6","21","113","m"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Criblure granitique","en":"Granite screenings"},{"fr":"Gazon","en":"Grass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":85,"name":"Rose-Marie Goulet","collective":false},{"id":86,"name":"Marie-Claude Robert","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.496042,"lng":-73.617702}},{"id":123,"title":"Hommage aux travailleurs","produced_at":"1973-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["600","272","138","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":87,"name":"Pierre Granche","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.600702,"lng":-73.638456}},{"id":124,"title":"Le grand Jean-Paul","produced_at":"2003-03-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["202","199.5","60.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":88,"name":"Roseline Granet","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503104,"lng":-73.560661}},{"id":125,"title":"Monument \u00e0 \u00c9mile Nelligan","produced_at":"2005-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["271","112","132","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":88,"name":"Roseline Granet","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516215,"lng":-73.570284}},{"id":126,"title":"Songes","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["282","482","2.5","cm"],"materials":[{"fr":"Papier","en":"Paper"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":89,"name":"Isabelle Hayeur","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.61654,"lng":-73.62097}},{"id":127,"title":"Jacques Cartier atterit \u00e0 Hochelaga en 1535","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":90,"name":"Adrien H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503907,"lng":-73.587428}},{"id":128,"title":"Monument \u00e0 sir Louis-Hippolyte La Fontaine","produced_at":"1930-10-28","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","570","370","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Fonte au sable","en":"Sand-cast iron"}],"artists":[{"id":91,"name":"Henri H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.523017,"lng":-73.566328}},{"id":129,"title":"Monument aux braves d'Outremont","produced_at":"1925-01-14","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","600","480","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":91,"name":"Henri H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517753,"lng":-73.604103}},{"id":130,"title":"L'habitation en milieu urbain","produced_at":"1982-03-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["251","620","3.80","cm"],"materials":[{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"},{"fr":"Mortier","en":"Mortar"}],"techniques":[{"fr":"Modelage","en":"Modelling"}],"artists":[{"id":92,"name":"Jacques H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457694,"lng":-73.595515}},{"id":131,"title":"Monument \u00e0 Paul de Chomedey, sieur de Maisonneuve","produced_at":"1893-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["9","m"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[],"artists":[{"id":93,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5048,"lng":-73.55726}},{"id":132,"title":"Monument \u00e0 Louis-Octave Cr\u00e9mazie","produced_at":"1906-06-24","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["300","300","188","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":"Carved stone"}],"artists":[{"id":93,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517388,"lng":-73.569581}},{"id":133,"title":"Monument \u00e0 John Young","produced_at":"1911-10-04","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["520","340","670","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Pierre taill\u00e9e","en":"Carved stone"}],"artists":[{"id":93,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500112,"lng":-73.553427}},{"id":134,"title":"Monument \u00e0 \u00c9douard VII","produced_at":"1914-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1400","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9 \u00e0 la cire perdue","en":"Cast in the cire perdue method"},{"fr":"Assembl\u00e9 \u00e0 la romaine \u00e0 l'aide de goupilles en bronze","en":"Assembled Roman style using bronze pins"}],"artists":[{"id":93,"name":"Louis-Philippe H\u00e9bert","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503724,"lng":-73.568507}},{"id":135,"title":"Acier","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["385","700","350","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":94,"name":"Pierre Heyvaert","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504307,"lng":-73.526535}},{"id":136,"title":"Le lion de Belfort","produced_at":"1897-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["504","232","421","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9 (granite)","en":"Sculpted (granite)"},{"fr":"Coul\u00e9 (bronze)","en":"Cast (bronze)"}],"artists":[{"id":95,"name":"George William Hill","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499704,"lng":-73.570273}},{"id":137,"title":"Monument aux h\u00e9ros de la guerre des Boers","produced_at":"1907-05-24","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["920","2200","1600","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[],"artists":[{"id":95,"name":"George William Hill","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49961,"lng":-73.570967}},{"id":138,"title":"Monument \u00e0 sir George-\u00c9tienne Cartier","produced_at":"1919-09-06","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["25","30","30","m"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":95,"name":"George William Hill","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514231,"lng":-73.58525}},{"id":139,"title":"D\u00e9part de La Salle pour aller \u00e0 la d\u00e9couverte du Mississipi","produced_at":"1919-09-06","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":96,"name":"Edwin H. Holgate","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503946,"lng":-73.587378}},{"id":140,"title":"Totem Kwakiutl","produced_at":"1967-04-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2130","95","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":97,"name":"Henry Hunt","collective":false},{"id":98,"name":"Tony Hunt","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504995,"lng":-73.529284}},{"id":141,"title":"Iris","produced_at":"1967-04-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Feuilles d'aluminium galb\u00e9es par martelage","en":"Aluminum sheets shaped by hammering"},{"fr":"Soud\u00e9es entre elles","en":"Welded together"}],"artists":[{"id":99,"name":"Raoul Hunter","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505532,"lng":-73.527751}},{"id":142,"title":"Monument \u00e0 \u00c9milie Gamelin","produced_at":"1999-04-28","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["190","122","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":99,"name":"Raoul Hunter","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51486,"lng":-73.559707}},{"id":143,"title":"Les allusifs","produced_at":"2002-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["xx","cm","230","cm","170","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Incrust\u00e9","en":"Inlaid"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"}],"artists":[{"id":100,"name":"Jacek Jarnuszkiewicz","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.478839,"lng":-73.575339}},{"id":144,"title":"Lanka Mata","produced_at":"2002-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":["260","524","20","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Plomb","en":"Lead"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"N\u00e9on","en":"Neon"}],"techniques":[],"artists":[{"id":101,"name":"George Keyt","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457751,"lng":-73.595486}},{"id":145,"title":"L'attente","produced_at":"2009-08-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["411","258","258","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminum","en":"Aluminum"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Viss\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":102,"name":"Guillaume Lachapelle","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.532697,"lng":-73.725844}},{"id":146,"title":"La fa\u00e7ade","produced_at":"2011-09-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["115","235","32","cm"],"materials":[{"fr":"Nylon","en":"Nylon"}],"techniques":[{"fr":"Mod\u00e9lisation 3D","en":"3D modelling"},{"fr":"Frittage laser s\u00e9lectif","en":"Selective laser sintering"}],"artists":[{"id":102,"name":"Guillaume Lachapelle","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522767,"lng":-73.56267}},{"id":147,"title":"La fermi\u00e8re","produced_at":"1915-01-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["575","1900","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":103,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.553561,"lng":-73.539698}},{"id":148,"title":"Les petits baigneurs","produced_at":"1916-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1000","400","300","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":103,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.553359,"lng":-73.538434}},{"id":149,"title":"Monument \u00e0 Dollard des Ormeaux","produced_at":"1920-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["800","925","345","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":103,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.525594,"lng":-73.573055}},{"id":150,"title":"Monument aux braves de Lachine","produced_at":"1925-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["524","900","216","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":103,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.436555,"lng":-73.706738}},{"id":151,"title":"Monument aux Patriotes","produced_at":"1926-06-24","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["850","410","370","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Fonte au sable","en":"Sand-cast iron"}],"artists":[{"id":103,"name":"Alfred Lalibert\u00e9","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.523411,"lng":-73.546212}},{"id":152,"title":"Signal dans l'espace","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1370","975","30","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":104,"name":"Claude Lamarche","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.42415,"lng":-73.623311}},{"id":153,"title":"Temps d'heures","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["540","1020","303","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier de Corten","en":"Corten steel"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":104,"name":"Claude Lamarche","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541376,"lng":-73.613177}},{"id":154,"title":"Anamorphose d\u2019une fen\u00eatre","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":104,"name":"Claude Lamarche","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.595513,"lng":-73.523788}},{"id":155,"title":"Monument \u00e0 John F. Kennedy","produced_at":"1986-11-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["355","100","120"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze moul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":105,"name":"Paul Lancz","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503367,"lng":-73.573689}},{"id":156,"title":"Monument \u00e0 Joseph Beaubien","produced_at":"2003-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["249","76.5","65.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":105,"name":"Paul Lancz","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.515161,"lng":-73.6078}},{"id":157,"title":"Buste du cardinal Paul-\u00c9mile L\u00e9ger","produced_at":"2007-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["168","75","61.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":105,"name":"Paul Lancz","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509549,"lng":-73.561333}},{"id":158,"title":"Debout","produced_at":"1990-10-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","cm","170","cm","149.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"23 sections de bronze moul\u00e9es par enrobage","en":"23 sections of bronze cast by coating"},{"fr":"Soud\u00e9es ensemble","en":"Welded together"}],"artists":[{"id":106,"name":"Roger Langevin","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526717,"lng":-73.571036}},{"id":159,"title":"La porte de l\u2019avenir","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["238","201.5","42","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiber glass"},{"fr":"R\u00e9sine","en":"Resin"}],"techniques":[{"fr":"Empil\u00e9","en":"Piled up"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":106,"name":"Roger Langevin","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.457215,"lng":-73.547032}},{"id":160,"title":"Deux murales","produced_at":"1956-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["218","744","cm","427","881","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":107,"name":"Robert Lapalme","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.555969,"lng":-73.557184}},{"id":161,"title":"Le th\u00e9\u00e2tre de papier","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Verre","en":"Glass"},"dimensions":["360","1250","140","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":108,"name":"Mich\u00e8le Lapointe","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.54736,"lng":-73.598375}},{"id":162,"title":"Et pourtant elle tourne","produced_at":"1992-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Verre","en":"Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":108,"name":"Mich\u00e8le Lapointe","collective":false}],"borough":"L\u2019\u00cele-Bizard\u2013Sainte-Genevi\u00e8ve","location":{"lat":45.489425,"lng":-73.882544}},{"id":163,"title":"La r\u00e9paration","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["294","2500","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Arbres","en":"Trees"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"}],"artists":[{"id":109,"name":"Francine Lariv\u00e9e","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.534994,"lng":-73.679998}},{"id":164,"title":"Temple du troisi\u00e8me mill\u00e9naire","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["475","cm","380","cm","75","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":110,"name":"Gilles Larivi\u00e8re","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.497286,"lng":-73.689694}},{"id":165,"title":"Monica","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["278","211","200","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Ciment","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":28,"name":"Jules Lasalle","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.432433,"lng":-73.683443}},{"id":166,"title":"Monument \u00e0 Jackie Robinson","produced_at":"1987-05-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["254","203","194","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":28,"name":"Jules Lasalle","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.555846,"lng":-73.551088}},{"id":167,"title":"Joseph-Xavier Perrault","produced_at":"1987-10-16","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["280","cm","92","cm","92","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Aluminium moul\u00e9","en":"Cast aluminum"},{"fr":"Fondu","en":"Polished granite"},{"fr":"Granit poli","en":"Polished granite"}],"artists":[{"id":28,"name":"Jules Lasalle","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501193,"lng":-73.561572}},{"id":168,"title":"Hommage \u00e0 Marguerite Bourgeoys","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["178","414","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":28,"name":"Jules Lasalle","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507373,"lng":-73.555063}},{"id":169,"title":"Forces","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["220","370","230","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Ancr\u00e9","en":"Anchored"}],"artists":[{"id":28,"name":"Jules Lasalle","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.485971,"lng":-73.674962}},{"id":170,"title":"Monument \u00e0 Robert Burns","produced_at":"1930-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["511","276","276","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":111,"name":"Georges Anderson Lawson","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499462,"lng":-73.571571}},{"id":171,"title":"Pont d'Arles en transfert","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["347","320","900","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Pierres","en":"Stones"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"},{"fr":"Tourbe","en":"Grass"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":112,"name":"Pierre Leblanc","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429964,"lng":-73.666167}},{"id":172,"title":"Signal pour Takis","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["850","900","2000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":112,"name":"Pierre Leblanc","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428754,"lng":-73.682789}},{"id":173,"title":"Lieux sans temple 3","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["229","140","117.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":112,"name":"Pierre Leblanc","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429924,"lng":-73.666603}},{"id":174,"title":"Lieux sans temple 4","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["225","110","131","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":112,"name":"Pierre Leblanc","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429923,"lng":-73.666567}},{"id":175,"title":"Lieux sans temple 5","produced_at":"1987-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["250","140.5","117.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"},{"fr":"Oxyd\u00e9","en":"Oxidized"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":112,"name":"Pierre Leblanc","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429882,"lng":-73.66657}},{"id":176,"title":"Souvenir de 1955 ou 2026 Roberval","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["465","1017","800","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":112,"name":"Pierre Leblanc","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429123,"lng":-73.681809}},{"id":177,"title":"Fontaine Wallace","produced_at":"1872-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["275","cm","82","82","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":113,"name":"Charles-Auguste Lebourg","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.505419,"lng":-73.52812}},{"id":178,"title":"Triptyque sur le paysage","produced_at":"1997-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["200","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[],"artists":[{"id":114,"name":"Pierre E. Leclerc","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.575443,"lng":-73.661664}},{"id":179,"title":"Signe solaire","produced_at":"1967-09-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["277","330","106.5","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiber glass"},{"fr":"R\u00e9sine d'\u00e9poxy","en":"Epoxy resin"},{"fr":"Limaille de bronze","en":"Bronze filings"}],"techniques":[],"artists":[{"id":115,"name":"Jean Lef\u00e9bure","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513247,"lng":-73.530889}},{"id":180,"title":"Ashapmouchouan","produced_at":"1964-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["417","245","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":116,"name":"F. Maurice Lemieux","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526861,"lng":-73.586445}},{"id":181,"title":"\u00c9closion","produced_at":"1972-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["258","142","202","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Courb\u00e9","en":"Bent"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":116,"name":"F. Maurice Lemieux","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430104,"lng":-73.666761}},{"id":182,"title":"\u00c0 voile d\u00e9chir\u00e9e","produced_at":"1972-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["469","315","394","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":116,"name":"F. Maurice Lemieux","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.530132,"lng":-73.548258}},{"id":183,"title":"Sublime","produced_at":"1978-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["762","457","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":116,"name":"F. Maurice Lemieux","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477999,"lng":-73.556237}},{"id":184,"title":"\u00c9volution de joie","produced_at":"1973-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["252.5","165","335"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coup\u00e9","en":"Cut"},{"fr":"Courb\u00e9","en":"Bent"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":116,"name":"F. Maurice Lemieux","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524225,"lng":-73.57447}},{"id":185,"title":"Sans titre","produced_at":"1984-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Bois\/Menuiserie","en":"Wood\/Woodwork"},"dimensions":["211","1589","348","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":117,"name":"Lisette Lemieux","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524831,"lng":-73.582313}},{"id":186,"title":"Colonne st\u00e8le","produced_at":"1987-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","45.5","32","cm"],"materials":[{"fr":"Ardoise","en":"Slate"},{"fr":"Silicone","en":"Silicone"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"},{"fr":"Inscription","en":"Inscription"}],"artists":[{"id":117,"name":"Lisette Lemieux","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524831,"lng":-73.582313}},{"id":187,"title":"Regard sur le fleuve","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["312","650","20","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":117,"name":"Lisette Lemieux","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435609,"lng":-73.70641}},{"id":188,"title":"Table des mati\u00e8res de supports du savoir","produced_at":"2002-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["311","863","6"],"materials":[{"fr":"Mat\u00e9riaux divers","en":"Various materials"}],"techniques":[{"fr":"Multiple","en":"Multiple"}],"artists":[{"id":117,"name":"Lisette Lemieux","collective":false}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.531255,"lng":-73.628576}},{"id":189,"title":"Tango de Montr\u00e9al","produced_at":"1999-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1040","1740","cm"],"materials":[{"fr":"Argile","en":"Clay"}],"techniques":[{"fr":"Moulage d'argile crue","en":"Moulding of raw clay"}],"artists":[{"id":118,"name":"Les Industries perdues","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.524229,"lng":-73.581463}},{"id":190,"title":"Les sons de la musique","produced_at":"1984-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["246","1344","108","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":119,"name":"Andrew Lui","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.507074,"lng":-73.560927}},{"id":191,"title":"Cheval \u00e0 plume","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["245","315","210","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Pierced"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":120,"name":"Miroslav Frederik Maler","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.427985,"lng":-73.679242}},{"id":192,"title":"\u00c9tudes pour la figure, Saint-Laurent","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["310","95","95","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"},{"fr":"Pigments m\u00e9talliques","en":"Metallic pigments"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":120,"name":"Miroslav Frederik Maler","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.433725,"lng":-73.685529}},{"id":193,"title":"Monument aux braves de Verdun","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[],"artists":[{"id":121,"name":"Coeur de lion McCarthy","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.458882,"lng":-73.572314}},{"id":194,"title":"After Babel, a Civic Square","produced_at":"1993-09-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["450","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":122,"name":"Marlene Hilton-Moore","collective":false},{"id":123,"name":"John McEwen","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509963,"lng":-73.567202}},{"id":195,"title":"Les sports","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["84","2261","2.5","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":124,"name":"Mario Merola","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562464,"lng":-73.547304}},{"id":196,"title":"La joie","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["254","1234.5","10"],"materials":[{"fr":"Gesso","en":"Gesso"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Modelage","en":"Modelling"},{"fr":"Peintur\u00e9","en":"Painting"}],"artists":[{"id":124,"name":"Mario Merola","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562047,"lng":-73.550076}},{"id":197,"title":"La peur","produced_at":"1993-12-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["365","121","320","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"},{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit naturel","en":"Natural granite"},{"fr":"Peinture \u00e9poxy","en":"Epoxy paint"}],"techniques":[{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":125,"name":"Gilles Mihalcean","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501361,"lng":-73.555219}},{"id":198,"title":"Monument \u00e0 la Pointe","produced_at":"2001-10-13","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["1400","400","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Brique","en":"Brick"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":125,"name":"Gilles Mihalcean","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.476015,"lng":-73.573449}},{"id":199,"title":"Daleth","produced_at":"2010-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["350","6200","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":125,"name":"Gilles Mihalcean","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.534506,"lng":-73.678436}},{"id":200,"title":"Trajectoire no 2","produced_at":"1982-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["195","cm","103","cm","276","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":126,"name":"Claude Millette","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430542,"lng":-73.666852}},{"id":201,"title":"Trame d\u2019appel","produced_at":"1990-07-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","365","183","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Souder","en":"Welding"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Installation par ancrages chimique","en":"Installation by chemical anchoring"}],"artists":[{"id":126,"name":"Claude Millette","collective":false}],"borough":"L\u2019\u00cele-Bizard\u2013Sainte-Genevi\u00e8ve","location":{"lat":45.487539,"lng":-73.883436}},{"id":202,"title":"La naissance","produced_at":"1993-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["380","100","140","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":126,"name":"Claude Millette","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.448586,"lng":-73.577611}},{"id":203,"title":"Le coup de d\u00e9part","produced_at":"2009-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["538","371","165","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":126,"name":"Claude Millette","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.505415,"lng":-73.718634}},{"id":204,"title":"Monument \u00e0 Nelson","produced_at":"1809-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2055","600","600","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"}],"techniques":[],"artists":[{"id":127,"name":"Robert Mitchell","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508186,"lng":-73.553845}},{"id":205,"title":"Site\/interlude","produced_at":"1994-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["400","185","8535","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":128,"name":"David Moore","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.427777,"lng":-73.676973}},{"id":206,"title":"Non titr\u00e9 (Fontaine; Les ch\u00e9rubins)","produced_at":"1927-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9e","en":"Casting"}],"artists":[{"id":129,"name":"Mathurin Moreau","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517895,"lng":-73.604464}},{"id":207,"title":"La pierre et le feu","produced_at":"1985-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["304","122","400","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":130,"name":"Jean-Pierre Morin","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428946,"lng":-73.682977}},{"id":208,"title":"Temps d\u2019arr\u00eat","produced_at":"2006-09-30","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["500","145","cm"],"materials":[{"fr":"Acier intemp\u00e9rique","en":"Weatherized steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Coupage","en":"Cutting"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"},{"fr":"Soudure","en":"Welding"}],"artists":[{"id":130,"name":"Jean-Pierre Morin","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549062,"lng":-73.592662}},{"id":209,"title":"L'eau et le transport","produced_at":"1977-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Aluchromie","en":"Aluchromy"}],"artists":[{"id":131,"name":"Madeleine Morin","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043}},{"id":210,"title":"Courbes et vent","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":132,"name":"Jo\u00eblle Morosoli","collective":false}],"borough":"Pierrefonds-Roxboro","location":{"lat":45.495937,"lng":-73.847429}},{"id":211,"title":"Fontaine du square Saint-Louis","produced_at":"1849-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["457","240","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[],"artists":[{"id":133,"name":"J.L. Mott","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517041,"lng":-73.569964}},{"id":212,"title":"Sculpture-fontaine, square Sir-George-\u00c9tienne-Cartier","produced_at":"1849-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["650","205","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[],"artists":[{"id":133,"name":"J.L. Mott","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.473413,"lng":-73.58639}},{"id":213,"title":"Du long du long","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["120","287","496","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":134,"name":"Guy Nadeau","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.431119,"lng":-73.673413}},{"id":214,"title":"Les vo\u00fbtes d'Ulysse","produced_at":"1992-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["110","558","1226","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":134,"name":"Guy Nadeau","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428916,"lng":-73.682227}},{"id":215,"title":"L'eau et les sports","produced_at":"1979-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":["274.5","812","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Aluchromie","en":"Aluchromy"}],"artists":[{"id":135,"name":"Marc-Antoine Nadeau","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.425053,"lng":-73.619043}},{"id":216,"title":"From A","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["170","150","590","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Mortier","en":"Mortar"}],"techniques":[],"artists":[{"id":136,"name":"Takera Narita","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428743,"lng":-73.686001}},{"id":217,"title":"Force et progr\u00e8s","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["255","220","425","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":137,"name":"Robert Nepveu","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.431031,"lng":-73.670124}},{"id":218,"title":"\u00c9cluses","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["415","111","135","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":138,"name":"Octavian Olariu","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428215,"lng":-73.678237}},{"id":219,"title":"Vitraux","produced_at":"1926-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Vitrail","en":"Stained Glass"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":139,"name":"John Patrick O'Shea","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508816,"lng":-73.554069}},{"id":220,"title":"Jour ou nuit inconnue","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["254","685","35","cm"],"materials":[{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Bois","en":"Wood"}],"techniques":[{"fr":"S\u00e9rigraphi\u00e9","en":"Serigraphy"}],"artists":[{"id":140,"name":"Alain Paiement","collective":false}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.668073,"lng":-73.494782}},{"id":221,"title":"Ce qui reste 1997-2001","produced_at":"2001-08-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["400","234","2","cm"],"materials":[{"fr":"Papier","en":"Paper"},{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Acrylique","en":"Acrylic"}],"techniques":[],"artists":[{"id":140,"name":"Alain Paiement","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501079,"lng":-73.555515}},{"id":222,"title":"Le roi Singe","produced_at":"1984-10-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["550","400","21","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":141,"name":"Tin Neon Pang","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506907,"lng":-73.56059}},{"id":223,"title":"Le spectacle de la curiosit\u00e9","produced_at":"1998-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["260","800","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Papier","en":"Paper"}],"techniques":[{"fr":"Impression sur papier ilfochrome","en":"Print on Ilfochrome paper"}],"artists":[{"id":142,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","collective":false}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.553357,"lng":-73.662743}},{"id":224,"title":"Espace vert","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Photographie","en":"Photography"},"dimensions":["215","450","36"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Acrylique","en":"Acrylic"}],"techniques":[{"fr":"Impressions num\u00e9riques mont\u00e9es \u00e0 froid sur support de plexiglas (acrylique)","en":"Digital prints cold-mounted on Plexiglas support (acrylic)"}],"artists":[{"id":142,"name":"Roberto Pellegrinuzzi","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.519579,"lng":-73.619247}},{"id":225,"title":"\u00catre +","produced_at":"2006-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminum","en":"Aluminum"}],"techniques":[],"artists":[{"id":143,"name":"Guy Pellerin","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.559685,"lng":-73.581582}},{"id":226,"title":"Monument \u00e0 Louis Cyr","produced_at":"1970-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["440","183","180","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"},{"fr":"Cire perdue","en":"Cire perdue"}],"artists":[{"id":144,"name":"Robert Pelletier","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.475382,"lng":-73.593225}},{"id":227,"title":"Le serment de Dollard des Ormeaux et de ses compagnons","produced_at":"1970-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":145,"name":"Raymond Pellus","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503965,"lng":-73.587328}},{"id":228,"title":"Monument \u00e0 Jean-Olivier Ch\u00e9nier","produced_at":"1891-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["400","100","100","cm"],"materials":[{"fr":"Cuivre","en":"Copper"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"R\u00e9sine","en":"Resin"}],"techniques":[{"fr":"Sculpture de cuivre form\u00e9","en":"Shaped copper sculpture"},{"fr":"Soudure \u00e0 l'\u00e9tain","en":"Tin soldering"}],"artists":[{"id":146,"name":"Alfonso Pelzer","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511042,"lng":-73.55496}},{"id":229,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["348","335","267","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":147,"name":"Josef Pillhofer","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499994,"lng":-73.594489}},{"id":230,"title":"Maisonneuve \u00e9rige une croix sur la montagne","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":148,"name":"Robert Pilot","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.503995,"lng":-73.587278}},{"id":231,"title":"Monument \u00e0 Isabelle la Catholique","produced_at":"1958-10-12","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["293","152.5","107","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Cuivre","en":"Copper"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":149,"name":"Jos\u00e9 Planes","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.531079,"lng":-73.586023}},{"id":232,"title":"\u00c9pisode","produced_at":"1966-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["184","250","113","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Ciment fondu","en":"Aluminous cement"}],"artists":[{"id":150,"name":"Jean-No\u00ebl Poliquin","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560483,"lng":-73.558557}},{"id":233,"title":"Continuum 2009 (\u00e0 la m\u00e9moire de Pierre Perrault)","produced_at":"2009-11-10","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["305","770","300","cm"],"materials":[{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":151,"name":"Roland Poulin","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.604249,"lng":-73.509548}},{"id":234,"title":"Explorer","produced_at":"1994-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["484","178","212","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"R\u00e9sine","en":"Resin"},{"fr":"Fibre de verre","en":"Fiber glass"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":152,"name":"Mark Prent","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.42889,"lng":-73.680853}},{"id":235,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["336","117","178","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":153,"name":"Krishna Reddy","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500025,"lng":-73.594055}},{"id":236,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":["1200","1200","15","cm"],"materials":[{"fr":"Bois","en":"Wood"},{"fr":"Laiton","en":"Brass"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"},{"fr":"Dispositif d'\u00e9clairage","en":"Lighting fixture"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":154,"name":"Astri Reusch","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.496073,"lng":-73.622116}},{"id":237,"title":"Non titr\u00e9 (Portes)","produced_at":"1983-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Mobilier","en":"Furnishings"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":155,"name":"Sylvie Rochette","collective":false}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.475605,"lng":-73.614587}},{"id":238,"title":"Le phare d'Archim\u00e8de","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["750","1000","1050","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"N\u00e9on","en":"Neon"}],"techniques":[{"fr":"Meul\u00e9","en":"Buffed"},{"fr":"Ciment\u00e9","en":"Cemented"}],"artists":[{"id":156,"name":"Dominique Rolland","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.429161,"lng":-73.688205}},{"id":239,"title":"Le d\u00e9jeuner sur l\u2019herbe","produced_at":"1997-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["300","900","1308","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Pierre indiana","en":"Indiana stone"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Polissage","en":"Polishing"},{"fr":"Tourn\u00e9","en":"Turned"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"}],"artists":[{"id":156,"name":"Dominique Rolland","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428482,"lng":-73.677576}},{"id":240,"title":"Girafes","produced_at":"1966-07-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["11.8","3","m"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":157,"name":"Robert Roussil","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520049,"lng":-73.532032}},{"id":241,"title":"Migration","produced_at":"1967-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["465","230","400","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"}],"artists":[{"id":157,"name":"Robert Roussil","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.514075,"lng":-73.534655}},{"id":242,"title":"Hommage \u00e0 Ren\u00e9 L\u00e9vesque","produced_at":"1988-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["518","1829","457","cm"],"materials":[{"fr":"Ciment","en":"Concrete"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"}],"techniques":[{"fr":"Ciment moul\u00e9","en":"Moulded cement"}],"artists":[{"id":157,"name":"Robert Roussil","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428749,"lng":-73.687124}},{"id":243,"title":"Lieu","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["700","914","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton arm\u00e9","en":"Reinforced concrete"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":157,"name":"Robert Roussil","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.51635,"lng":-73.725394}},{"id":244,"title":"Les promeneurs","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["592","190","812"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":158,"name":"Aurelio Sandonato","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.527273,"lng":-73.686882}},{"id":245,"title":"Trampolino","produced_at":"2001-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","600"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Acier corten","en":"Corten steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":159,"name":"Laura Santini","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.585723,"lng":-73.596644}},{"id":246,"title":"Dex","produced_at":"1977-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["148","503","730","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Ciment","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Perc\u00e9","en":"Pierced"}],"artists":[{"id":160,"name":"Henry Saxe","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430429,"lng":-73.666229}},{"id":247,"title":"Affinit\u00e9s","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["268","160","150","cm"],"materials":[{"fr":"Cuivre","en":"Copper"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Martel\u00e9","en":"Hammered"},{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Patin\u00e9","en":"Burnished"}],"artists":[{"id":161,"name":"Hans Schleeh","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.495832,"lng":-73.59619}},{"id":248,"title":"Puerta de la Amistad","produced_at":"1993-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["750","120","570","cm"],"materials":[{"fr":"Acier peint","en":"Painted steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":162,"name":" Sebastian","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511015,"lng":-73.533386}},{"id":249,"title":"Monument \u00e0 Norman Bethune","produced_at":"1977-04-13","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["380","100","100","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"}],"artists":[{"id":163,"name":"Jie Si Tu","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.49597,"lng":-73.57946}},{"id":250,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["274","127","81","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"}],"artists":[{"id":164,"name":"Carlos Sergio Signori","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5005,"lng":-73.594335}},{"id":251,"title":"Les s\u0153urs cardinales","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["440","360","100"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Taille directe","en":"Direct carving"}],"artists":[{"id":165,"name":"Y\u00e9rassimo (Gerasimos) Sklavos","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499881,"lng":-73.594816}},{"id":252,"title":"L'ange de pierre","produced_at":"1964-07-18","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["208","152","cm"],"materials":[{"fr":"Marbre","en":"Marble"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":166,"name":"Pierre Szekely","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500421,"lng":-73.593759}},{"id":253,"title":"Non titr\u00e9","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["445","600","600","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":167,"name":"U Taccola","collective":false},{"id":168,"name":"A Zaccarella","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.582048,"lng":-73.582485}},{"id":254,"title":"La fondation de Montr\u00e9al est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 Paris","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":169,"name":"William Hughes Taylor","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50402,"lng":-73.587238}},{"id":255,"title":"Polaris en lumi\u00e8re","produced_at":"2012-11-29","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Lumi\u00e8re","en":"Light"}],"techniques":[{"fr":"Image lumineuse projett\u00e9e au sol","en":"Illuminated image projected on the ground"}],"artists":[{"id":170,"name":"Alison Tett","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504636,"lng":-73.557128}},{"id":256,"title":"\u00c9quinoxe","produced_at":"1998-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["248","200"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Incrust\u00e9","en":"Inlaid"}],"artists":[{"id":170,"name":"Alison Tett","collective":false},{"id":5,"name":"Atelier TAG","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.50818,"lng":-73.55129}},{"id":257,"title":"Force","produced_at":"1985-06-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["330","2900","4500","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Eau","en":"Water"},{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"}],"techniques":[],"artists":[{"id":171,"name":"Claude Th\u00e9berge","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512625,"lng":-73.553821}},{"id":258,"title":"Murale c\u00e9ramique","produced_at":"1960-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":["213.5","1559","cm"],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"},{"fr":"Peintur\u00e9","en":"Painting"}],"artists":[{"id":171,"name":"Claude Th\u00e9berge","collective":false},{"id":172,"name":"Marcel Gendreau","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.562047,"lng":-73.550076}},{"id":259,"title":"Monument \u00e0 Nicolas Copernic","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["452","148","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Bronze coul\u00e9","en":"Cast bronze"}],"artists":[{"id":173,"name":"Berthel Thorvaldsen","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.560641,"lng":-73.549375}},{"id":260,"title":"Dollard des Ormeaux meurt \u00e0 Long-Sault pour sauver la colonie","produced_at":"1967-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":174,"name":"William Thurston Topham","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.504105,"lng":-73.587259}},{"id":261,"title":"Buste de Jos\u00e9 de San Martin","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["276","105.5","95","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Gr\u00e8s","en":"Sandstone"}],"techniques":[{"fr":"Fonte \u00e0 la cire perdue","en":"Iron cast in the cire perdue method"}],"artists":[{"id":175,"name":"Carlos Maria Toto","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.489365,"lng":-73.580891}},{"id":262,"title":"Spatio-mobile #1","produced_at":"1966-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["176","135","150","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":176,"name":"Yves Trudeau","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.430317,"lng":-73.666315}},{"id":263,"title":"Le phare du Cosmos","produced_at":"1967-05-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["960","280","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"}],"artists":[{"id":176,"name":"Yves Trudeau","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509335,"lng":-73.532705}},{"id":264,"title":"Parvis et portail #22","produced_at":"2000-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["492","575","1000","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Poli","en":"Polished"}],"artists":[{"id":176,"name":"Yves Trudeau","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.516024,"lng":-73.679906}},{"id":265,"title":"La force","produced_at":"1964-08-15","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","533","275","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":177,"name":"Armand Vaillancourt","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.500095,"lng":-73.595506}},{"id":266,"title":"La sainte Trinit\u00e9","produced_at":"1965-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["130","90","165"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"},{"fr":"\u00c9poxy","en":"Epoxy"},{"fr":"Acier","en":"Steel"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Soud\u00e9","en":"Welded"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":177,"name":"Armand Vaillancourt","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517612,"lng":-73.569411}},{"id":267,"title":"Rectangle","produced_at":"1965-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["245","124","85","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Verre","en":"Glass"},{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[{"fr":"Moul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":177,"name":"Armand Vaillancourt","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560966,"lng":-73.564589}},{"id":268,"title":"Sans titre","produced_at":"1972-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["97","167","183","cm"],"materials":[{"fr":"Fonte","en":"Cast iron"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":177,"name":"Armand Vaillancourt","collective":false}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.517421,"lng":-73.569295}},{"id":269,"title":"Justice et paix","produced_at":"1986-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["360","300","570","cm"],"materials":[{"fr":"Calcite","en":"Calcite"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Peinture","en":"Paint"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":177,"name":"Armand Vaillancourt","collective":false}],"borough":"Saint-L\u00e9onard","location":{"lat":45.586578,"lng":-73.595143}},{"id":270,"title":"L'argoulet","produced_at":"1985-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["550","130","242"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"}],"artists":[{"id":178,"name":"Dominique Valade","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.472525,"lng":-73.570481}},{"id":271,"title":"Les cariatides","produced_at":"1988-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["262","610","1723","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"},{"fr":"V\u00e9g\u00e9taux","en":"Plants"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coup\u00e9","en":"Cut out"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"},{"fr":"Boulonn\u00e9","en":"Screwed"},{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Peint","en":"Painted"},{"fr":"Plant\u00e9","en":"Planted"}],"artists":[{"id":178,"name":"Dominique Valade","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428688,"lng":-73.684251}},{"id":272,"title":"Les dos blancs","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["251","350","930","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Ciment","en":"Concrete"}],"techniques":[{"fr":"Techniques multiples","en":"Multiple techniques"}],"artists":[{"id":178,"name":"Dominique Valade","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.521679,"lng":-73.671706}},{"id":273,"title":"Le portage","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["265","260","800","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Briques","en":"Brick"},{"fr":"Pigments","en":"Pigments"},{"fr":"V\u00e9g\u00e9taux","en":"Plants"}],"techniques":[{"fr":"Taill\u00e9","en":"Carved"},{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Boulonn\u00e9e","en":"Screwed"},{"fr":"Coll\u00e9","en":"Glued"}],"artists":[{"id":178,"name":"Dominique Valade","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.437485,"lng":-73.714281}},{"id":274,"title":"Cadran solaire","produced_at":"1967-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"Design Industriel","en":"Industrial Design"},"dimensions":["350","360","360","cm"],"materials":[{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Soudage","en":"Welding"},{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"},{"fr":"Anodisation","en":"Anodized"},{"fr":"Peint","en":"Painted"}],"artists":[{"id":179,"name":"Herman J. Van Der Heide","collective":false}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.560805,"lng":-73.549767}},{"id":275,"title":"Story Rock","produced_at":"1986-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["244","240","220","cm"],"materials":[{"fr":"Pierre","en":"Stone"}],"techniques":[],"artists":[{"id":180,"name":"Bill Vazan","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428096,"lng":-73.677199}},{"id":276,"title":"Le navigateur","produced_at":"1992-07-09","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["350","620","245","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"}],"artists":[{"id":180,"name":"Bill Vazan","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.438513,"lng":-73.719208}},{"id":277,"title":"Vortexit II","produced_at":"2009-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["270","1050","1440","cm"],"materials":[{"fr":"Granit","en":"Granit"},{"fr":"Gravier","en":"Gravel"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Grav\u00e9","en":"Engraved"},{"fr":"Fix\u00e9","en":"Attached"}],"artists":[{"id":180,"name":"Bill Vazan","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428603,"lng":-73.678586}},{"id":278,"title":"Non titr\u00e9 (Traitement pictural au plafond de l'ancien bureau du conservateur)","produced_at":"1931-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Peinture","en":"Painting"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":181,"name":"Alfonse V\u00e9giard","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522741,"lng":-73.565331}},{"id":279,"title":"Murale ext\u00e9rieure","produced_at":"2006-12-31","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"\u00c9maux","en":"Enamels"},"dimensions":["183","361.5","cm"],"materials":[{"fr":"M\u00e9tal","en":"Metal"},{"fr":"Pigments","en":"Pigments"}],"techniques":[],"artists":[{"id":182,"name":"Claude Vermette","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498526,"lng":-73.599161}},{"id":280,"title":"Des lauriers pour m\u00e9moire, Jean-Duceppe 1923-1990","produced_at":"2006-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["240","1130","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Forge","en":"Forging"},{"fr":"Soudure","en":"Welding"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":183,"name":"Louise Viger","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.543529,"lng":-73.566053}},{"id":281,"title":"Monument \u00e0 Jacques Cartier","produced_at":"1893-06-14","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["9.14","m","3.6","m"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Acier","en":"Steel"},{"fr":"Fonte de fer","en":"Cast iron"}],"techniques":[{"fr":"Statue originale : cuivre repouss\u00e9-estamp\u00e9","en":"Original statue: copper repouss\u00e9-embossed"},{"fr":"Statue actuelle : fonte","en":"Current statue: cast iron"},{"fr":"Fontaine : moulage","en":"Fountain: casting"}],"artists":[{"id":184,"name":"Joseph-Arthur Vincent","collective":false}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.480058,"lng":-73.586269}},{"id":282,"title":"Le banc des amoureux","produced_at":"1976-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["184","240","150","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":185,"name":"L\u00e9a Vivot","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.556163,"lng":-73.558294}},{"id":283,"title":"Monument \u00e0 sir John A. Macdonald","produced_at":"1895-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1800","486","432","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[],"artists":[{"id":186,"name":"George Edward Wade","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498786,"lng":-73.569638}},{"id":284,"title":"Wind Boat","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["762","183","148","cm"],"materials":[{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"}],"techniques":[{"fr":"Assembl\u00e9","en":"Assembled"},{"fr":"Imbriqu\u00e9","en":"Interlocked"}],"artists":[{"id":187,"name":"Catherine Widgery","collective":false}],"borough":"LaSalle","location":{"lat":45.432687,"lng":-73.588115}},{"id":285,"title":"The Passing Song","produced_at":"1992-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["456","744","cm"],"materials":[{"fr":"Acier brut","en":"Raw steel"},{"fr":"B\u00e9ton","en":"Concrete"}],"techniques":[],"artists":[{"id":187,"name":"Catherine Widgery","collective":false}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.428971,"lng":-73.681205}},{"id":286,"title":"The First Jewel","produced_at":"1973-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["172","115","70","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"}],"techniques":[{"fr":"Coul\u00e9","en":"Cast"}],"artists":[{"id":188,"name":"Alice Winant","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.559703,"lng":-73.556911}},{"id":287,"title":"Sans titre","produced_at":"1964-08-17","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["197","102","84","cm"],"materials":[{"fr":"Calcaire","en":"Limestone"}],"techniques":[{"fr":"Sculpt\u00e9","en":"Sculpted"}],"artists":[{"id":189,"name":"Shirley Witebsky","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.499908,"lng":-73.594361}},{"id":288,"title":"Monument \u00e0 la reine Victoria","produced_at":"1869-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["1190","437.5","437.5","cm"],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[],"artists":[{"id":190,"name":"Marshall Wood","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.501421,"lng":-73.561586}},{"id":289,"title":"L'\u00e9treinte","produced_at":"2013-09-08","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Aluminium: d\u00e9coup\u00e9","en":"Aluminum: cut out"},{"fr":"Pli\u00e9","en":"Bends"},{"fr":"Soud\u00e9 et assembl\u00e9 Granit: grav\u00e9 au jet de sable (fabrication artisanale)","en":"Welded"}],"artists":[{"id":191,"name":"Luce Pelletier","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512386,"lng":-73.563593}},{"id":290,"title":"Constellation en Sol","produced_at":"2013-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Technique Mixte","en":"Mixed Media"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"R\u00e9sine de copolyester","en":"Copolyester resin"},{"fr":"Impression","en":"Print"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupage au laser","en":"Laser cutting"},{"fr":"Impression","en":"Printing"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":192,"name":"Adad Hannah","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.531832,"lng":-73.597543}},{"id":291,"title":"Hommage \u00e0 l'esprit sportif","produced_at":"1990-01-01","category":{"fr":"Arts D\u00e9coratifs","en":"Decorative Arts"},"subcategory":{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramic"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"C\u00e9ramique","en":"Ceramics"}],"techniques":[],"artists":[{"id":193,"name":"Jiri Georges Lauda","collective":false},{"id":194,"name":"Paul Pannier","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.594994,"lng":-73.637955}},{"id":292,"title":"La Bourrasque","produced_at":"2013-05-10","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["2700","570","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"D\u00e9coupe au laser","en":"Laser cutting"}],"artists":[{"id":195,"name":"Gwena\u00ebl B\u00e9langer","collective":false}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.504072,"lng":-73.705185}},{"id":293,"title":"Voiles","produced_at":"1990-12-31","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["488","310","10","cm","488","275","13","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Poli","en":"Polished"},{"fr":"Finition effectu\u00e9e par meuleuse \u00e0 disque (gros grain)","en":"Finished using a disk grinder (coarse grit)"}],"artists":[{"id":196,"name":"Jean-Jacques Besner","collective":false}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.603186,"lng":-73.642556}},{"id":294,"title":"Chor\u00e9graphie pour les humains et les \u00e9toiles","produced_at":"2013-09-08","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Multim\u00e9dia","en":"Multimedia"},"dimensions":["1500","cm"],"materials":[{"fr":"B\u00e9ton ductal","en":"Ductal concrete"},{"fr":"Composantes technologiques","en":"Technological components"}],"techniques":[{"fr":"B\u00e9ton coul\u00e9 (st\u00e8les)","en":"Poured concrete (stelae)"},{"fr":"Vid\u00e9oprojections (oeuvre num\u00e9rique)","en":"Videoprojections (digital work)"}],"artists":[{"id":197,"name":"Daily tous les jours","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.560735,"lng":-73.550116}},{"id":295,"title":"Carrefour","produced_at":"2013-07-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[{"fr":"Bronze","en":"Bronze"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[{"fr":"Moulage","en":"Casting"},{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":198,"name":"Francis Montillaud","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.460134,"lng":-73.544592}},{"id":296,"title":"Kate & Nora","produced_at":"2013-08-06","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Installation","en":"Installation"},"dimensions":["100","90","45","cm"],"materials":[{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"}],"techniques":[],"artists":[{"id":199,"name":"Robert Wilson","collective":false}],"borough":"Outremont","location":{"lat":45.517594,"lng":-73.597311}},{"id":297,"title":"COSMOTOME NO 7, OH HOMME !","produced_at":"2014-01-01","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":200,"name":"Yvette Bisson","collective":false}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.515301,"lng":-73.530778}},{"id":298,"title":"Point d'origine","produced_at":"2014-10-08","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["192","290","633.5","cm"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Granit","en":"Granit"}],"techniques":[{"fr":"Aluminium taill\u00e9","en":"Cut aluminum"},{"fr":"Soud\u00e9 et assembl\u00e9 (fini satin\u00e9 et grav\u00e9)","en":""},{"fr":"Pav\u00e9s d\u00e9coup\u00e9s","en":"Cut pavers"}],"artists":[{"id":201,"name":"Catherine Sylvain","collective":false}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.533555,"lng":-73.596281}},{"id":299,"title":"La v\u00e9locit\u00e9 des lieux","produced_at":"2015-06-19","category":{"fr":"Beaux-Arts","en":"Fine Arts"},"subcategory":{"fr":"Sculpture","en":"Sculpture"},"dimensions":["19","16","13","m"],"materials":[{"fr":"Aluminium","en":"Aluminum"},{"fr":"Acier galvanis\u00e9","en":"Galvanized steel"},{"fr":"Acier inoxydable","en":"Stainless steel"},{"fr":"Plexiglas","en":"Plexiglas"},{"fr":"DEL","en":"LED"}],"techniques":[{"fr":"Assemblage","en":"Assemblage"}],"artists":[{"id":202,"name":"BGL","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.596262,"lng":-73.642587}},{"id":300,"title":null,"produced_at":"2007-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":203,"name":"Yannick Picard","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.58041,"lng":-73.622218}},{"id":301,"title":null,"produced_at":"2007-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":207,"name":"Corporation de d\u00e9veloppement urbain Faubourg Saint-Laurent","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.506855,"lng":-73.558029}},{"id":302,"title":null,"produced_at":"2008-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Carlito Dalceggio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.515387,"lng":-73.571347}},{"id":303,"title":null,"produced_at":"2008-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":209,"name":"Dominique Desbiens","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.539966,"lng":-73.614816}},{"id":304,"title":null,"produced_at":"2008-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":203,"name":"Yannick Picard","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.555841,"lng":-73.616364}},{"id":305,"title":null,"produced_at":"2008-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":207,"name":"Corporation de d\u00e9veloppement urbain Faubourg Saint-Laurent","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.510131,"lng":-73.563033}},{"id":306,"title":null,"produced_at":"2008-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":210,"name":"SDC du Village","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.52159,"lng":-73.552993}},{"id":307,"title":null,"produced_at":"2009-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":212,"name":"David Guinn","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512805,"lng":-73.563467}},{"id":308,"title":null,"produced_at":"2009-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":212,"name":"David Guinn","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.511845,"lng":-73.564395}},{"id":309,"title":null,"produced_at":"2009-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.537347,"lng":-73.55023}},{"id":310,"title":null,"produced_at":"2010-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.521528,"lng":-73.562318}},{"id":311,"title":null,"produced_at":"2010-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443011,"lng":-73.682013}},{"id":312,"title":null,"produced_at":"2010-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":212,"name":"David Guinn","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5116,"lng":-73.563716}},{"id":313,"title":null,"produced_at":"2010-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":216,"name":"Annie Hamel","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.531916,"lng":-73.631461}},{"id":314,"title":null,"produced_at":"2010-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":217,"name":"Laurence Petit","collective":false},{"id":218,"name":"Christian Robert de Massy","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513105,"lng":-73.564676}},{"id":315,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.527265,"lng":-73.558309}},{"id":316,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":219,"name":"Fluke","collective":false},{"id":220,"name":"Guillaume Lapointe","collective":false},{"id":221,"name":"Antonin Lambert","collective":false},{"id":222,"name":"Dodo","collective":false},{"id":223,"name":"Bruno Rathbone","collective":false},{"id":224,"name":"Pr\u00e9vention C\u00f4te-des-Neiges-Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.465684,"lng":-73.624904}},{"id":317,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":225,"name":"Rafael Sottolichio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.518726,"lng":-73.569259}},{"id":318,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":226,"name":"RUI St-Pierre","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.44569,"lng":-73.651474}},{"id":319,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":212,"name":"David Guinn","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.512799,"lng":-73.562908}},{"id":320,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":227,"name":"Richard Morin","collective":false},{"id":216,"name":"Annie Hamel","collective":false},{"id":228,"name":"Florence April-Borgeat","collective":false},{"id":229,"name":"Olivier Roy","collective":false},{"id":230,"name":"Nico","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.52644,"lng":-73.589761}},{"id":321,"title":null,"produced_at":"2011-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":231,"name":"Gene Pendon","collective":false},{"id":217,"name":"Laurence Petit","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.489436,"lng":-73.572194}},{"id":322,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513933,"lng":-73.564416}},{"id":323,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":232,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.623277,"lng":-73.625152}},{"id":324,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":232,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.623436,"lng":-73.624837}},{"id":325,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":232,"name":"Arnaud Gr\u00e9goire","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.622605,"lng":-73.624465}},{"id":326,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":233,"name":"Jeunes r\u00e9sidents de Place Normandie","collective":true},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Montr\u00e9al-Nord","location":{"lat":45.623151,"lng":-73.624774}},{"id":327,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":231,"name":"Gene Pendon","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.576336,"lng":-73.609746}},{"id":328,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":234,"name":"Ren\u00e9-Pierre Beaudry","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.48249,"lng":-73.576218}},{"id":329,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":224,"name":"Pr\u00e9vention C\u00f4te-des-Neiges-Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.474627,"lng":-73.608797}},{"id":330,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.529799,"lng":-73.555519}},{"id":331,"title":null,"produced_at":"2012-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":236,"name":"Nayan","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.547534,"lng":-73.582381}},{"id":332,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.531291,"lng":-73.554416}},{"id":333,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.44333,"lng":-73.648853}},{"id":334,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443261,"lng":-73.648972}},{"id":335,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.443252,"lng":-73.644883}},{"id":336,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":238,"name":"Collectif Au pied du mur","collective":true},{"id":239,"name":"Carrefour d'\u00e9ducation populaire de Pointe-Saint-Charles","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.478752,"lng":-73.562949}},{"id":337,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.513182,"lng":-73.565709}},{"id":338,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Carlito Dalceggio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Rivi\u00e8re-des-Prairies\u2013Pointe-aux-Trembles","location":{"lat":45.637428,"lng":-73.601674}},{"id":339,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":240,"name":"Labrona","collective":false},{"id":241,"name":"Christopher Ross","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543349,"lng":-73.628419}},{"id":340,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":242,"name":"Y'a QuelQu'un l'aut'bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.572157,"lng":-73.532535}},{"id":341,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":242,"name":"Y'a QuelQu'un l'aut'bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.559247,"lng":-73.532436}},{"id":342,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":243,"name":"Pascal Fournier","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.542254,"lng":-73.610239}},{"id":343,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":244,"name":"Philippe Mastrocola","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.546691,"lng":-73.575087}},{"id":344,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":236,"name":"Nayan","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.547368,"lng":-73.570805}},{"id":345,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":244,"name":"Philippe Mastrocola","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.532204,"lng":-73.607209}},{"id":346,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":245,"name":"Isabelle Leclerc","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545833,"lng":-73.594148}},{"id":347,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":246,"name":"Mathieu Bories","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.528743,"lng":-73.615862}},{"id":348,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":247,"name":"Adeline Benhammouda","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.552472,"lng":-73.556131}},{"id":349,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.532897,"lng":-73.619348}},{"id":350,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":249,"name":"Ad\u00e8le Zanni","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.537688,"lng":-73.596519}},{"id":351,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":250,"name":"Fanny Aishaa","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549318,"lng":-73.577235}},{"id":352,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":246,"name":"Mathieu Bories","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545917,"lng":-73.575735}},{"id":353,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":251,"name":"Omen","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.547559,"lng":-73.580973}},{"id":354,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.537862,"lng":-73.59796}},{"id":355,"title":null,"produced_at":"2013-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.551396,"lng":-73.57983}},{"id":356,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":252,"name":"Scribe CSX","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549988,"lng":-73.577004}},{"id":357,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.548974,"lng":-73.58048}},{"id":358,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":236,"name":"Nayan","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549358,"lng":-73.583043}},{"id":359,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":253,"name":"Mateo","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.549358,"lng":-73.583043}},{"id":360,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.553622,"lng":-73.594561}},{"id":361,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":242,"name":"Y'a QuelQu'un l'aut'bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.55975,"lng":-73.534759}},{"id":362,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.535311,"lng":-73.551266}},{"id":363,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":254,"name":"Yves Paradis","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.553616,"lng":-73.574693}},{"id":364,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":224,"name":"Pr\u00e9vention C\u00f4te-des-Neiges-Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.49735,"lng":-73.622495}},{"id":365,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":255,"name":"Pr\u00e9vention du crime Ahuntsic-Cartierville","collective":true}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.528117,"lng":-73.708178}},{"id":366,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":256,"name":"Thomas Csano","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.557629,"lng":-73.614719}},{"id":367,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":240,"name":"Labrona","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.543303,"lng":-73.628454}},{"id":368,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545961,"lng":-73.605634}},{"id":369,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":253,"name":"Mateo","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.546118,"lng":-73.608213}},{"id":370,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":257,"name":"Maxime Fortin","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544523,"lng":-73.59512}},{"id":371,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536599,"lng":-73.607274}},{"id":372,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":225,"name":"Rafael Sottolichio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.521529,"lng":-73.587676}},{"id":373,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":258,"name":"Zilon","collective":false},{"id":259,"name":"MURAL","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.519661,"lng":-73.583606}},{"id":374,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":260,"name":"Dan Buller","collective":false},{"id":261,"name":"Five Eight","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.486637,"lng":-73.573442}},{"id":375,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434804,"lng":-73.670306}},{"id":376,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435045,"lng":-73.670849}},{"id":377,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.435057,"lng":-73.673237}},{"id":378,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434825,"lng":-73.67598}},{"id":379,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":262,"name":"Jasmin G\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":263,"name":"Artducommun","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.528972,"lng":-73.588541}},{"id":380,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":242,"name":"Y'a QuelQu'un l'aut'bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.595266,"lng":-73.523925}},{"id":381,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":251,"name":"Omen","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.510387,"lng":-73.677283}},{"id":382,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":216,"name":"Annie Hamel","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520031,"lng":-73.556923}},{"id":383,"title":null,"produced_at":"2014-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":264,"name":"Rafael Sotolichio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.538189,"lng":-73.610286}},{"id":384,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":265,"name":"Zek","collective":false},{"id":266,"name":"Dodo Ose","collective":false},{"id":255,"name":"Pr\u00e9vention du crime Ahuntsic-Cartierville","collective":true}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.558021,"lng":-73.659044}},{"id":385,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434765,"lng":-73.670308}},{"id":386,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434742,"lng":-73.672654}},{"id":387,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434786,"lng":-73.677928}},{"id":388,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":225,"name":"Rafael Sottolichio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Saint-Laurent","location":{"lat":45.511176,"lng":-73.672515}},{"id":389,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":267,"name":"Jason Cantoro","collective":false},{"id":216,"name":"Annie Hamel","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.526694,"lng":-73.600632}},{"id":390,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":268,"name":"Seth Malland","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5534,"lng":-73.618783}},{"id":391,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":269,"name":"Diffusion AGC Montr\u00e9al","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51194,"lng":-73.567831}},{"id":392,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":269,"name":"Diffusion AGC Montr\u00e9al","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.520455,"lng":-73.569268}},{"id":393,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":246,"name":"Mathieu Bories","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.540415,"lng":-73.590788}},{"id":394,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":270,"name":"Pantonio","collective":false},{"id":271,"name":"Santropol Roulant","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.516451,"lng":-73.575145}},{"id":395,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":208,"name":"Carlito Dalceggio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.457098,"lng":-73.588239}},{"id":396,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":231,"name":"Gene Pendon","collective":false},{"id":272,"name":"Bryan Beyung","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.508597,"lng":-73.561378}},{"id":397,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":273,"name":"Julian Palma","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.526961,"lng":-73.623516}},{"id":398,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51181,"lng":-73.566284}},{"id":399,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.537604,"lng":-73.549785}},{"id":400,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":274,"name":"Curiot","collective":false},{"id":259,"name":"MURAL","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.509159,"lng":-73.571184}},{"id":401,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":275,"name":"Shalak","collective":false},{"id":276,"name":"Smoky","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.536964,"lng":-73.598738}},{"id":402,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":277,"name":"Mr Crocks","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.533465,"lng":-73.605139}},{"id":403,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":278,"name":"Hoarkor","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.530861,"lng":-73.603995}},{"id":404,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":257,"name":"Maxime Fortin","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5496285,"lng":-73.580264}},{"id":405,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":279,"name":"Cyndie Belhumeur","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5498767,"lng":-73.5803157}},{"id":406,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":280,"name":"Sophie Wilkins","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5688595,"lng":-73.5690687}},{"id":407,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":247,"name":"Adeline Benhammouda","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5417297,"lng":-73.5899617}},{"id":408,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":281,"name":"MC Baldassari","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5376815,"lng":-73.6138458}},{"id":409,"title":null,"produced_at":"2015-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":253,"name":"Mateo","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5381919,"lng":-73.6035681}},{"id":410,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":282,"name":"Coalition de la Petite-Bourgogne\/Quartier en sant\u00e9","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4907662,"lng":-73.5736971}},{"id":411,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":282,"name":"Coalition de la Petite-Bourgogne\/Quartier en sant\u00e9","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4869151,"lng":-73.5784368}},{"id":412,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":282,"name":"Coalition de la Petite-Bourgogne\/Quartier en sant\u00e9","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.4832678,"lng":-73.5791587}},{"id":413,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":272,"name":"Bryan Beyung","collective":false},{"id":283,"name":"Ankh One","collective":false},{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":284,"name":"\u00c9cole primaire au-Pied-de-la-Montagne","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5178509,"lng":-73.5743038}},{"id":414,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":285,"name":"Zek-One","collective":false},{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":286,"name":"\u00c9cole secondaire Monseigneur-Richard","collective":true}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.469836,"lng":-73.5628562}},{"id":415,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":219,"name":"Fluke","collective":false},{"id":283,"name":"Ankh One","collective":false},{"id":287,"name":"La Table de quartier Hochelaga-Maisonneuve","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.542918,"lng":-73.5391202}},{"id":416,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":288,"name":"Atelier Nayan","collective":false},{"id":289,"name":"Nelson B\u00e9guin","collective":false},{"id":287,"name":"La Table de quartier Hochelaga-Maisonneuve","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.5415322,"lng":-73.545419}},{"id":417,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":263,"name":"Artducommun","collective":true},{"id":290,"name":"Comit\u00e9 graffiti Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.4432034,"lng":-73.6509111}},{"id":418,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":231,"name":"Gene Pendon","collective":false},{"id":291,"name":"Les Hommes de lettres","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.51987,"lng":-73.5608717}},{"id":419,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":292,"name":"Kevin Ledo","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5214565,"lng":-73.5637313}},{"id":420,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":211,"name":"Phillip Adams","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.5113195,"lng":-73.5657232}},{"id":421,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":293,"name":"Melissa del Pinto","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.498286,"lng":-73.5805827}},{"id":422,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":285,"name":"Zek-One","collective":false},{"id":294,"name":"Fleo","collective":false},{"id":295,"name":"Fonki","collective":false},{"id":296,"name":"Miss Teri","collective":false},{"id":297,"name":"Rouks","collective":false},{"id":298,"name":"Five 8","collective":false},{"id":299,"name":"Shadow","collective":false},{"id":283,"name":"Ankh One","collective":false},{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":300,"name":"Strike","collective":false},{"id":301,"name":"Flying Eric","collective":false},{"id":302,"name":"Astro","collective":false},{"id":224,"name":"Pr\u00e9vention C\u00f4te-des-Neiges-Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.4683403,"lng":-73.6151681}},{"id":423,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":266,"name":"Dodo Ose","collective":false},{"id":303,"name":"\u00c9co-quartier Peter-McGill","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4928239,"lng":-73.5826153}},{"id":424,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":297,"name":"Rouks","collective":false},{"id":303,"name":"\u00c9co-quartier Peter-McGill","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.48959,"lng":-73.5836297}},{"id":425,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":304,"name":"Zek One","collective":false},{"id":303,"name":"\u00c9co-quartier Peter-McGill","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.4924377,"lng":-73.5830799}},{"id":426,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":305,"name":"123Klan","collective":false},{"id":283,"name":"Ankh One","collective":false},{"id":266,"name":"Dodo Ose","collective":false},{"id":306,"name":"Esprit","collective":false},{"id":307,"name":"Osti one","collective":false},{"id":219,"name":"Fluke","collective":false},{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":265,"name":"Zek","collective":false},{"id":308,"name":"Benny Wliding","collective":false},{"id":309,"name":"Dre","collective":false},{"id":310,"name":"Five8","collective":false},{"id":311,"name":"Axe","collective":false},{"id":312,"name":"Snikr","collective":false},{"id":313,"name":"Lorem Ipsum","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.529215,"lng":-73.610607}},{"id":427,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":213,"name":"Laurent Gascon","collective":false},{"id":214,"name":"Soci\u00e9t\u00e9 pour Promouvoir les Arts Gigantesques","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.547977,"lng":-73.543404}},{"id":428,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":279,"name":"Cyndie Belhumeur","collective":false},{"id":314,"name":"Vrac Environnement","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.5343903,"lng":-73.6285544}},{"id":429,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":302,"name":"Astro","collective":false},{"id":315,"name":"Y\u2019a QuelQu\u2019un l\u2019aut\u2019bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.547797,"lng":-73.538655}},{"id":430,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":295,"name":"Fonki","collective":false},{"id":315,"name":"Y\u2019a QuelQu\u2019un l\u2019aut\u2019bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.545889,"lng":-73.54776}},{"id":431,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":316,"name":"Doryan Rabilloud","collective":false},{"id":315,"name":"Y\u2019a QuelQu\u2019un l\u2019aut\u2019bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.545404,"lng":-73.545047}},{"id":432,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":279,"name":"Cyndie Belhumeur","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544242,"lng":-73.578252}},{"id":433,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":317,"name":"Ella","collective":false},{"id":318,"name":"Pitr","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535951,"lng":-73.593833}},{"id":434,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":253,"name":"Mateo","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5445427,"lng":-73.6046034}},{"id":435,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":319,"name":"Paulie Heart","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5565426,"lng":-73.5705425}},{"id":436,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":269,"name":"Diffusion AGC Montr\u00e9al","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5265945,"lng":-73.6031095}},{"id":437,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":209,"name":"Dominique Desbiens","collective":false},{"id":320,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.5225221,"lng":-73.5933407}},{"id":438,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":216,"name":"Annie Hamel","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.5317435,"lng":-73.6119791}},{"id":439,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":321,"name":"Miles \"El Mac\" Gregor","collective":false},{"id":269,"name":"Diffusion AGC Montr\u00e9al","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.534577,"lng":-73.600136}},{"id":440,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":205,"name":"Simon Bachand","collective":false},{"id":282,"name":"Coalition de la Petite-Bourgogne\/Quartier en sant\u00e9","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.488661,"lng":-73.573079}},{"id":441,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":219,"name":"Fluke","collective":false},{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.509939,"lng":-73.564328}},{"id":442,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":322,"name":"\u00c9cole Notre-Dame-du-Perp\u00e9tuel-Secours","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.45814,"lng":-73.597433}},{"id":443,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":315,"name":"Y\u2019a QuelQu\u2019un l\u2019aut\u2019bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.542894,"lng":-73.549695}},{"id":444,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":266,"name":"Dodo Ose","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.54172,"lng":-73.591173}},{"id":445,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":265,"name":"Zek","collective":false},{"id":287,"name":"La Table de quartier Hochelaga-Maisonneuve","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.543891,"lng":-73.544826}},{"id":446,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":206,"name":"Jasmin Gu\u00e9rard-Alie","collective":false},{"id":215,"name":"Maison des Jeunes l'Escalier de Lachine","collective":true}],"borough":"Lachine","location":{"lat":45.434949,"lng":-73.671825}},{"id":447,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":323,"name":"Olivier Bonnard","collective":false},{"id":255,"name":"Pr\u00e9vention du crime Ahuntsic-Cartierville","collective":true}],"borough":"Ahuntsic-Cartierville","location":{"lat":45.532001,"lng":-73.721448}},{"id":448,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":219,"name":"Fluke","collective":false},{"id":324,"name":"Vivre Saint-Michel en sant\u00e9","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.57106,"lng":-73.632401}},{"id":449,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":283,"name":"Ankh One","collective":false},{"id":325,"name":"Benny Wilding","collective":false}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.452915,"lng":-73.57311}},{"id":450,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":326,"name":"Jason Botkin","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.464896,"lng":-73.568865}},{"id":451,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":327,"name":"CARLOS OLIVA","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.522211,"lng":-73.562808}},{"id":452,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":253,"name":"Mateo","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520101,"lng":-73.561137}},{"id":453,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":209,"name":"Dominique Desbiens","collective":false},{"id":320,"name":"Bruno Rouy\u00e8re","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.520246,"lng":-73.560966}},{"id":454,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":325,"name":"Benny Wilding","collective":false},{"id":298,"name":"Five 8","collective":false},{"id":328,"name":"Earth Crusher","collective":false},{"id":303,"name":"\u00c9co-quartier Peter-McGill","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.494278,"lng":-73.577875}},{"id":455,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":329,"name":"","collective":true},{"id":303,"name":"\u00c9co-quartier Peter-McGill","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.493766,"lng":-73.578601}},{"id":456,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":302,"name":"Astro","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.55056,"lng":-73.571534}},{"id":457,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":330,"name":"R\u00e9mi Fl\u00e9o","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.544926,"lng":-73.609786}},{"id":458,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":312,"name":"Snikr","collective":false},{"id":331,"name":"Style Over Status","collective":true},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.564393,"lng":-73.57581}},{"id":459,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":291,"name":"Les Hommes de lettres","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.551312,"lng":-73.572946}},{"id":460,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":248,"name":"Monk-E","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.557442,"lng":-73.570299}},{"id":461,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":323,"name":"Olivier Bonnard","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545439,"lng":-73.594645}},{"id":462,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":332,"name":"SBU","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.558936,"lng":-73.574926}},{"id":463,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":333,"name":"Naimo","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.560232,"lng":-73.574243}},{"id":464,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":334,"name":"Monosourcil","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.548288,"lng":-73.581742}},{"id":465,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":335,"name":"Axe Lalime","collective":false},{"id":237,"name":"SODER","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.545639,"lng":-73.588494}},{"id":466,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":336,"name":"Jos\u00e9e Dubeau","collective":true}],"borough":"Verdun","location":{"lat":45.453602,"lng":-73.565344}},{"id":467,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":337,"name":"Mono Gonzalez","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension","location":{"lat":45.541132,"lng":-73.630344}},{"id":468,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":338,"name":"Nelio","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Le Sud-Ouest","location":{"lat":45.477806,"lng":-73.58443}},{"id":469,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":339,"name":"1010","collective":false},{"id":259,"name":"MURAL","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.50679,"lng":-73.574046}},{"id":470,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":325,"name":"Benny Wilding","collective":false},{"id":269,"name":"Diffusion AGC Montr\u00e9al","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.535906,"lng":-73.604726}},{"id":471,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":340,"name":"Vhils","collective":false},{"id":269,"name":"Diffusion AGC Montr\u00e9al","collective":true}],"borough":"Rosemont\u2013La Petite-Patrie","location":{"lat":45.53945,"lng":-73.610337}},{"id":472,"title":null,"produced_at":"2016-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":235,"name":"A'Shop","collective":true},{"id":283,"name":"Ankh One","collective":false},{"id":315,"name":"Y\u2019a QuelQu\u2019un l\u2019aut\u2019bord du mur","collective":true}],"borough":"Mercier\u2013Hochelaga-Maisonneuve","location":{"lat":45.564812,"lng":-73.524068}},{"id":473,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":341,"name":"EL MAC","collective":false},{"id":231,"name":"Gene Pendon","collective":false},{"id":204,"name":"MU","collective":true}],"borough":"Ville-Marie","location":{"lat":45.497381,"lng":-73.576584}},{"id":474,"title":null,"produced_at":"2017-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":198,"name":"Francis Montillaud","collective":false},{"id":329,"name":"","collective":true}],"borough":"C\u00f4te-des-Neiges\u2013Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce","location":{"lat":45.495772,"lng":-73.60939}},{"id":475,"title":null,"produced_at":"2018-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":342,"name":"LSNR","collective":false},{"id":259,"name":"MURAL","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.519868,"lng":-73.579706}},{"id":476,"title":null,"produced_at":"2018-04-28","category":{"fr":"Murales","en":"Murals"},"subcategory":null,"dimensions":[],"materials":[],"techniques":[],"artists":[{"id":343,"name":"Poni","collective":false},{"id":344,"name":"Cyrielle Tremblay","collective":false},{"id":259,"name":"MURAL","collective":true}],"borough":"Le Plateau-Mont-Royal","location":{"lat":45.509259,"lng":-73.572795}}]}